劉兆佳：美國制裁令香港人出現「反美情緒」

全國港澳研究會副會長劉兆佳表示，美國對中央和特區官員實施制裁是意料之中，相信制裁名單非最後名單，不排除會再有其他人被制裁。

他估計中央會採取同等的反制措施外，再「做多少少」，要美國付出代價，以維護民族尊嚴，顯示不滿，亦會擔心親美勢力會勾結美國勢力，做不利中國的事，應會對親美勢力的態度更為強硬，會打擊勾結外部勢力。

劉兆佳接受本台節目《千禧年代》訪問，他認為制裁的做法相當不友善，對被制裁的內地官員而言並無影響，對香港官員而言，可能會對處理私人財務有不便，相信中央會照顧。

他指出今次事件具象徵意義，顯示美國是以對付敵對國家方式處理，會損害中美和港美關係，認為從中國政府角度看，做法是嚴重干涉香港事務和中國內政，亦是挑戰中國主權，意圖控制特區管治權，不能容忍其他國家意圖控制和威嚇自己的官員，預計中央和特區會強硬態度回應美國的做法，又認為事件會令香港人出現反美情緒。

有咩 唔撚覺既 睇過？

小兒麻痹廢老又出嚟9up

笑左

拎出來睇過?

平衡宇宙

on9

笑鳥

有咩

冇錯，我地支持正義之師香港警察進攻美國領事館

有幻覺

係咪另一個香港

令香港人出現 反美情緒

吓 我好撚支持佢制裁 好興奮喎

藍絲幾時搞反美示威

收皮啦反美, 無得用iphone慘過死呀香港人

佢係咪去得babycondom多？

哈哈哈

更加支持美國

可能佢響老人院嘅院友好撚反美

下 唔會 敵人既敵人係朋友 sir this way

做乜鳩

又輸民意？

中共叫你唔好反美呀

笑死
明明就係sir this way

邊個會參考全國港澳研究會?習種?

誤導領導人有冇犯國安法

呢條共狗 仲未死？

落街問下人先啦

佢都幾離地, 反美, 邊撚度反呀, 睇過?

反美心情緒

果啲小支支黎,唔配做香港人

反美反到扯旗

劉生都一把年紀，FF完未

下話 香檳缺貨喎

有無人入紙搞個反美大遊行
睇下有無30慢人去

我更加中意美國同更加怕美國喎。咁點計先。

反制措施: 隨機拘捕香港市民

燈神黎...多謝

個笑話幾好笑

緊係反美，得11個人

我越嚟越鍾意美國喎

放左流料冼主子廿幾三十年，
點解佢仲有得撈？

唔係搞咗啦咩？

唔好阻版面 OK?

買左棺材未？

邊度反美？睇過？

開香檳群組我就見

Who ?

USA USA

十慢人去美領抗議

屌你次次去美領抗議嘅人20個都冇你都同我講香港人反美?

睇吓幾多人出席制裁集氣大會啦廢老劉兆龜

我等緊去美領抗議份散工都冇柯打，重話反美情緒高漲

佢知唔知自己噏乜

O say can you see🇺🇸

好多返美情緒就真

反你共匪老味就係

sorry 笑左

關我撚事

條友中策組出身 講野等同文宣 拉

罷食美心

平行時空，求空叫班老臨落場搶air time就算，現實個個都開香檳睇你仆街

比較好奇
如果香港有反美示威
演變成暴動燒警車甚至有動物死亡
政府會點出新聞稿

反你條死廢老就有
係你呢條死廢老咋
唔關國家事呀
日日衝出嚟狗吠同習大倒米

On9

佢啱，嫌trump做得唔夠，令我有啲反美情緒

美軍來了我帶路！

正一死廢老

我愛美國

無喎

有 ，嗰8個定9個

打錯字下話？
親美情緒先啱喎

令香港人出現愛美情緒

有反美情緒係因為只得11人咁少

有咩？唔覺囉

制裁埋你個冚家鏟呀

支持制裁
thx

制裁你又唔係制裁我，我開心都黎唔切啦

如果真係咁多香港人反美
中共就唔洗立國安法啦

sir this way

哦！八「慢」人呀

你既意思係上twitter鬥紅反美?

有咩？

又出嚟鳩噏

你講笑話？冇人笑喎

應該今明兩日d中午時間

揾工聯會帶頭搞反美大遊行啦, 香港人等咗好耐喇

得你地反美姐

收到風香檳大賣喎 好多香港人不知幾爽

好似係反對制裁太少，希望快啲有第2，3，4名單

就係 哩條死廢佬
令 中央 同 特區政府 錯 足廿年

美軍來了我帶路

佢係咪唔識邏輯

呢條應聲蟲好似無似準

愈係反美，響英美愈多物業

可以係想講因為制裁得唔夠火喉所以反美

平行時空

反美??
劉生唔好當眾打飛機啦

佢講野on9呀？
有幾多人會反美 中得幾個人
全香港人中哂就會
個腦係唔係有問題？

Sir, this way

開香檳係借酒澆愁

咁把炮唔好用美金囉

公司啲藍尸嬲到震

漏口怪

貼切

係唔係啲沉默大多數？

真香港人都有阿群精神，真係要反都係反佢未上岸

香港應該真係有d人激起左反美情緒。我諗有11個咁多。

係咪傻撚咗？

犯限聚令啦應該有n個2人組隔開咁行
美領條大斜度行兩步影完大合照又收錢收工

五慢人左右，好多

做多少少.....就係攪蘋果喇。

反中情緒就有, 佢都黐線
美國做得好啦

#HKisGB

劉生睇開 DC 定 Marvel?

震驚二百萬人

對小部份人有影響姐 我ok

反美，係因為制裁力度唔夠

I 粒 侵侵

好撚好笑啊屌你老味

呢條死廢老

有咩 唔覺喎

影響11個極少數人，關其他香港人咩事？藍絲港豬都理鳩你
食住花生當睇戲，睇人仆街最開心

唔通佢就係會員 通街都係處？
舉美國旗令人反感？

Who？

呢個阿伯就收鳩皮啦

反美情緒又點?會燒美領定周街見鬼佬就打?支那種兩樣都唔敢做

例如呢，唔同ios 定android?唔食麥記唔飲starbucks?

下個到你呀廢老睇下係咪少少不便

有咩，佢指係weibo ?

返美呀

支持大波man 黑超哥 華記 何君堯 帶兵攻打美領

你估班柒頭唔知自己先係小數咩
佢地舊年敢搞集會唔搞遊行就知啦

我反對美國做咁少制裁措施

明尼蘇達大學哲學博士（1975）

佢同老董其實退休就享受下食下花生算啦

廢老講野睇都晒氣

連自己都呃埋

嗱，係反美就反美呀。唔好口講反美又用iphone飲Starbuck。蘋果垃圾機，華為更稱心。

劉兆佳：美國制裁令香港人出現「反美情緒」
香港人：屌鳩佢美國唔撚係嘛… 咁輕手嘅？

返美返英情緒就好多喎

關注老人心理健康

3萬人反美?

又活喺自己世界 點解成日要扮大多數 明明佢地先係少數

打哂飛機

好開心

藍絲: 官員話影響微
黃絲: 開香檳慶祝

邊個反美?

平行時空？

佢個撚樣搞個比例代表制出黎幾撚時死

係呀，反美呀，嫌佢制裁11個太少，唔開心

係呀 咁快啲制裁多啲啦 全港反美你咪開心囉

反美反到焚燒中国国旗
好嬲好嬲

佳叔你咁講，我即刻跑去Apple store睇下有無俾人放火
好彩無事
睇黎香港人反美反得好理性，咁我就放心啦
買左Apple care呀屌！

我有好嚴重既反美…反對佢制栽得力度弱！！人數小！

屌....等我仲咁認真睇佢講乜
原來佢未訓醒

佢都痴咗十幾年啦

係要關注青山醫院床位不足呀

Cls，明明就崇美到前所未有既地步

無錯
加速情緒

廢老又出黎鳩up

大公報:年青人反美示威,多人燒毀旗幟

??咩事呀 老嘢

哩條友既評論冇次中，同燒生一樣，調轉睇就得

真係咩

謝振美就有

有五伯慢人

平衡時空

3萬警察雄師理應立即揮軍美國本土 緝拿特朗普

少數派又開始發沉默大多數夢

六成中国用戶

離地到...

“亦會擔心親美勢力會勾結美國勢力，做不利中國的事，應會對親美勢力的態度更為強硬，會打擊勾結外部勢力。”

既然俾你叫得親美，梗係會揾美國幫手，點解仲要擔心？

成日用埋勾結呢D負面詞語，咁我地係咪都應該話你地勾結中國？

廢老幾時死 經常出來9up

其實都有既, 我屋企果個深藍老母囉

死廢老又鳩吹

求國家出兵 消滅美帝

不禁要聽返首U.S.A

is joke?

支持美國加強及擴闊制裁

係咩 我好親美喎

2020 年，依然自大自我，憑咩代表幾百萬人民意

對佢地黎講只有藍屍係香港人

有呀 , 反對淨係玩制裁11人咁少

支持美國制出核選項

死廢老收皮啦 喺度鳩up

呢件廢老經常搞到中央誤判形勢，係咪都犯咗国安法

又害鳩習總, 點解中共仲要用佢.

屌你老味 真係完全同事實不符但文句通順就可以講出口

on9仔

邊忽反睇過

今日即刻有新聞，真係做嘢 😅

深紅會支持

老到視力有問題

點撚樣呀又 早兩日先有個局長問佢地對人制裁對我地有咩好處喎

成日扮唔紅嘅腦殘. 點解成撚日都俾機會佢吠?

真 制裁少左三萬幾人

中共都自身難保
仲要出錢養埋班港共
咪玩啦

對香港官員而言，可能會對處理私人財務有不便，相信中央會照顧。

： 你拿美金過來對人仔畀你

港台都守唔住了！被逼要播高級五毛片做內宣

一聽到五眼收香港人，班藍屍狠不得即走。反美？
反條撚

幾時有反美大遊行通知聲唔該

反對美國制裁力度太細？

淨係知花旗排到見唔撚到龍尾

無美國資產 驚鬼人制裁

佢有冇邊一次係估得岩

禁止侵侵使用支付寶微信

係
689都反美
譴責點解制裁得咁少人

老美唔制多d共狗就要反啦

近排去超市買多咗 美國貨

有幾慢人

對香港官員而言，可能會對處理私人財務有不便，相信中央會照顧

照顧好d財產?

反林鄭情緒好似大好撚多

全球反共！

邊忽見到我地反美?

又出黎刷存在感既死廢老

係？ 俾d名黎？

反美情緒？
反共情緒有200萬

返美情緒咋

無都要話有啦
支持中央用熱戰解決美國問題

有呀！
衰11果啲同埋同家屬祖宗18代和就快加入被裁既一班癈老癈共。。。

正苦發言人：都唔夠100人，人數太少，不足為怪。

果11個人囉

應該得小鳳組有不滿，日日都唱熱烈地彈琴熱烈地唱唱到聲都啞

共哂佢地產

藍絲真係係平行世界

香港人係中國人 一定反 日 多過反 美

活在平行時空 FF力量仲勁過連登仔

條廢老淨係睇save hk, 港人港地, 幫港出聲果D, 果D又真係100%反美
同埋佢話出現姐, 唔係講大部分, 其實又冇講錯

估計
認為
相信

佳叔: 03年71遊行只有5萬人

佳叔
近排成日出嚟架
好等錢使呀

熱愛美國
Trump加油

反美係制才不力呀，屌

我有呀
因為不滿得11個人咁少

參考返之前強國反日示威，又係火燒／裝修日本公司，整爛日本車。
中宣部要求淡化事件，一律用新華社稿件，報紙只係貼拉橫額嘅相，破壞嘅相一張都無。

劉伯你落公園收風？

真係生活係平行時空定係點㗎救命

劉兆佳圍少陣爐啦

香港人定中國人呀
你還你我還我 唔好拉埋嚟講喎

反中就有份

中共橫行令全球人類出現「反中情緒」

仲有好多沉默嘅廢老等緊入架

口齒不清就咪鬼死出嚟講嘢啦，聽死人咩屌！

佢唔信黃絲真係社會大多數都應該信香港人鐘意睇人仆街嘅性格

岩呀
支持派3萬警曱拉侵番黎

被制裁果幾個高官都算係香港人既
打漏左 會唔會係"被"反美情緒

11人都好支持同感到光榮wo
冇咩人唔開心，除咗葡萄想入list嘅人

反中情緒仲多

劉兆佳不代表香港人

真 因為個個都覺得制裁唔夠勁

反對美國遲遲唔派美軍黎香港都叫反美架

Sent from Iphone 12

以後
咩都會比人代表

香港有你咁多呢d廢老想唔撚收皮都唔得啦

真係咩 我識所有人都好撚開心喎

我覺得美國做得好好喎

藍屍世界

呢d同世界脫軌無視現實嘅人居然係智囊，又難怪特區政府做嘢堅離地啦！

香港啲民族主義唔work

奶共🐶

佢噏乜鳩

邊撚到反美？

佢要製造輿論改寫歷史

笑死人

新風向：
你唔表態反英美，你就犯國安法

幻覺

唔好用iphone fb囉咁
咁多廢話

死廢老講嘢好好笑

憑咩咁講?

令你個痴脷根廢老出現反美情緒咋？

佢地成日話有三百萬藍絲

呢隻係馬

on9啦！反着嘅人只人港共班冚家產！

我見到都係「Sir, this way!」 囉

點反？ uninstall咗FB同Whatsapp未？

大家不知幾開心 haha

呢條友真係廢

佢可能真係天真到相信世界有聖誕老人

樓主標題黨wo, 冇人睇內文嘅咩？
係話預計支共會錯判認為香港人會出現反美情緒wo
連登冇人識字？

好同意 全港700萬人 都反美支持警隊去美國拉人 解放軍出征打倒e d外國勢力

支持繼續報假情報俾中共
等佢地誤判形勢

走啦垃圾

不如試下號召幾百萬反美人仕出黎燒美國國旗啦
唔好齋講唔做

反美個啲係中國人

成班藍絲話班高官唔應該有外國資產wo

多謝都黎唔切啦反美
又唔見D愛國團體去美領燒國旗

又認為事件會令香港人出現反美情緒。

你就無睇

仆佳講嘢越嚟越廢，變咗譚尿盅之流

沉默嘅大多數經歷完區選慘敗仲係未瞓醒

反支就真嘅, 之前就真係絕望嘅,
依家?
英國LIST準備出, 英國一出, 日本應該都差唔多開始,
歐洲個邊風向都變緊,

支那個邊都叫緊班七毛收聲, 我就睇下仆街土共可以點玩

大家都好反美好支持中共
你睇壹傳媒股價就知香港人幾嬲

識玩一定係反美，希望中國出兵攻打美國

死撚開啦
你邊撚個呀 代香港人答

無錯，支持3萬出征美國，衰軟咇豬呀

呢啲賣港賊
二百萬人當睇唔撚到
呢啲狗撚沖出呢係好事
最怕有頭有臉果班唔出聲

同美軍好撚frd

文盲話人唔識字

傻撚左？

撐美情緒就有
制裁班垃圾高官關我哋撚事

藍絲: 又唔係制裁我 小個quota 仲好
黃絲: sir this way.
小粉紅: 上頭話唔準反美

WTF?

藍絲：以後唔用iPhone

關我撚事
又唔係制裁我

善忘既港豬聽日就諗緊幾時食好野
on dog dog既都

你鍾意醜係你嘅事，香港人多數愛美嘅

一陣去買多部美帝既ipad pro先

支持搞反美大遊行

反美情緒?
幻想下就好
事實上好多香港人都好支持美國咁做

呢條柒頭幾時返大灣區？

成撚日被人代表關我撚事 我好撚開心

痴膠線

傻傻地，香港香檳賣斷市呀，呢條on9廢老

平行時空?

其實班支那廢老唔識英文真係好渣
全世界都開香檳

連登仔都走出網路睇下現實啦咪ff到個個都撐美

個個都開心到癲喎

佳叔傻左呀.

係
所以一定要反制美國！凍結美商在港資產！

呢班廢老
Youtube都分分鐘未識玩
學人分析民意

你死開
我支持香港警隊精英進攻美國

返美情緒

p.s. 認字特警
平行宇宙 parallel universe
宇宙平衡 the balance of the Universe
兩者同音但有唔同意思，純粹見到講下啫，無乜大問題

劏左佢啦

反對美國制裁咁少仆街

我就唔撚信啦

我估你個垃圾中央會縮

係咩？真係唔知。

好嬲 快啲出解放軍解放美國

繼續買美國貨

Sorry

拎住外國戶照反外國?

傻撚咗

撚有反美情緒，有呢d 情緒嘅都唔係香港人

淺藍功利老豆：美國幫完中國比中國人咬 係中國人特色嚟
中國抵死㗎喎

噚晚食飯咁講真係嚇一跳
反美情緒

香港有好多功利主義嘅根本唔應該分藍黃
你benefit 到佢 甚至只係講點解其他人為咩利益咁做
仲打動到佢哋
例如「民主係等公帑可以流向大部份有需要嘅人 起多啲醫院下次唔洗咁驚」
唔係「有民主香港先有救㗎 光復香港 時代革命」

11個人既反美情緒

喜迎

平衡時空定思覺失調

我好enjoy喎
你條友憑咩代表我表態

有嗎？

唔怪得小學生經常錯判

劇本嚟 聽日又會有人去美領示威

好感動

香港市人反感啫
香港人不知幾贊成

反美定返美呀？

劉兆雞言論引起「反支情緒」

Are you sure?

真係狗唔笑, 九都笑.

老美應該好快出第二份名單!!
老美唔會當香港係人質, 只會當香係一隻棋子.
中共唔攪香港, 老美只會搵其他做Q你.
中共攪香港, 咁就有借口迫6眼出手.
自己亦可以, 以保人權保自由出師.

唔好以為攪香港,係可以要脅美國.

又係平衡時空

真係好撚討厭美國霸權主義 支持香港警察派隊速龍去美領拘捕美國領事 話比佢哋聽我哋香港人唔係好蝦

見到好多愛美wo

個嘴一日歪過一日

傻L左？

仲柒唔夠咩

支持廢老攞美國旗去人地領事館燒， 吊起d 美國人黎打

岩呀
支持你反制老美，唔制正仆街冚家剷

下

我淨係見到有人出現幻覺

又平行時空？

係街捉哂啲美國人啦仲係到廢噏

呢條廢老真係...
襯地林啦

佢唔好成日代表香港人講野得唔得

反共就大𨶙把.....

前幾年見劉兆佳都有上時事節目......
Title : 時事評論員....
仲以為佢好中立....好持平.....

點知....唉....

掉撚左部iPhone 同Android機先出黎講反美啦

對香港官員而言，可能會對處理私人財務有不便，相信中央會照顧

可以點照顧？幫你係崑崙銀行開戶口？
定開個大灣區銀行比你地 咩野國際貨幣結算都唔用
淨係serve你地班戰犯

神奇呀，反中同反美都係美國佬搞出嚟

反美？

條思覺失調死廢老痴左線靠屈人反美

得反中情緒

反佢老母

蟈日日都反緊美，條友岩岩訓醒？

香港民意對美國有乜影響？

廢佳，董伯都行將入木啦，幫佢積返少少少少陰德啦

我地覺得唔夠制裁

香港反美情緒？中信係咪要賣哂香港麥當勞股份？快吖

思覺失調定老人癡呆？好心睇醫生啦

廢老廢up佬

依啲撚樣成撚日扮代表
制裁只係影響一小拙人
關我撚事

有趣

他老婆係『New York Times』度返工喎！

平行時空？佢生活既香港真係我地呢個香港？

佢只係對住一眾支那人
咁班支那人就會更加上腦覺得係外國單方面搞搞震

佢某程度都無錯嘅
反對美國仲未出兵打柒支那

靠你俾政策咪仆得制?

佢講緊既香港，係唔係我生存緊既香港？